\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\begin{document}
Z każdym działającym systemem komputerowym powiązane jest oczekiwanie 
{\em poprawności} jego działania ([Sommerville]). Istnieje szeroka 
klasa systemów, dla których poprawność powiązana jest nie tylko z 
wynikami ich pracy, ale również z~czasem, w~jakim wyniki te są 
otrzymywane. Systemy takie nazywane są {\em systemami czasu 
rzeczywistego}, a~ponieważ są one rozpatrywane  w~kontekście swojego 
otoczenia, często określane są terminem {\em systemy wbudowane} 
([Sommerville], [Szmuc, Szpyrka i inni]). 

Ze względu na specyficzne cechy takich systemów, weryfikacja jakości 
tworzonego oprogramowania oparta wyłącznie na jego testach jest 
niewystarczająca. Coraz częściej w~takich sytuacjach, weryfikacja 
poprawności tworzonego systemu lub najbardziej istotnych jego 
modułów prowadzona jest z~zastosowaniem metod formalnych 
([Alur, Dill], [Szmuc, Szpyrka i inni]). 
\end{document}